［有感而發］我間中學已經有三分一以上既學生係講蝗語

班蝗蟲既侵佔力真係好強
呢幾年個比例升得勁快
以前一班可能得一兩個係唔識講廣東話
而家成日都係五六個咁圍埋一齊理直氣壯咁講蝗語
曾經有個仲好把炮咁上堂話聽唔明
叫個阿sir講蝗語
個阿sir回佢話呢度香港黎
係你適應呢度而唔係我地適應你
收左佢皮
但而家已經唔同晒，正正因為讀書最叻果班大多數係佢地
你知啲老師最鍾意啲讀書叻既學生嫁啦
所以都開始聽到有啲老師會就佢地用蝗語對答
而學校就越收越多蝗蟲插班生
為左推個好成績出黎
計返個時間正正係日日150既後果
班蝗一落到黎就落地生根
呢一代係多左學生
但個比例真係越來越恐怖
有啲好啲既都叫話會講廣東話
但圍埋佢地班frd又係剩講蝗語
有啲直頭理理直氣壯咁剩係講唔撚識廣東話咪唔撚識咁
真係好難想像20年後既香港會變成點
溝溝下真係溝走晒純正既香港人
有得走既都走晒
剩返係度既可以做好親呀爺既準備了

亲

樓主有冇同佢地講番句, skr, skr, 牛逼牛逼?

唔用全英既後果，地方太近，人數相對太少，好難保護
一係學新加坡咁全英，一係等被同化

你有冇同佢地挑機隻抽隻

問你班垃圾中文老師先，遲早做推普機

真係事實

點解佢地大部分讀書叻過你?

全英教學啦 講乜鬼廣東話

而家一去買嘢人哋就同我講普通話。其實自己都算係香港人啊，

講撚到母語教會有幾好
根本就係政治任務

我覺得會變成第二個深圳
好快打劫搶野黑心食物等新聞變得麻木咁

我無講過我係學生

好多內地既啲皮膚都好差, 不過身材又真係好D
樣就一睇就知係大陸果隻囉

無嫁啦唯有希望自己係香港變成贏國之前死啦
同埋唔好生下一代害佢地